const q1 = {
    questionNumber: 1,
    question: "Qual dos seguintes benefícios NÃO é associado à prática do canto?",
    alt1: "Melhora da respiração",
    alt2: "Aumento da ansiedade",
    alt3: "Fortalecimento da autoestima",
    alt4: "Redução do estresse",
    answer: "U2FsdGVkX1+1r1bNTK/vC3o0/oUNJGs+9yLgMW3WN+w="
}

const q2 = {
    questionNumber: 2,
    question: "O canto pode ser considerado uma atividade física porque:",
    alt1: " Envolve apenas a mente",
    alt2: "Trabalha diversos grupos musculares",
    alt3: "Não exige esforço físico",
    alt4: "É uma atividade solitária",
    answer: "U2FsdGVkX1+RyLc5lIJz6O2UBG8nIh+MAy/LImIxqk0="
}

const q3 = {
    questionNumber: 3,
    question: "Qual a principal substância liberada pelo corpo durante o canto que promove o bem-estar?",
    alt1: "Adrenalina",
    alt2: "Endorfina",
    alt3: "Cortisol",
    alt4: "Serotonina",
    answer: "U2FsdGVkX1+DCmV9FNJE4585y1WiwMPQimnwkPKAnBs="
}

const q4 = {
    questionNumber: 4,
    question: 'Qual o principal benefício do canto em grupo para iniciantes?',
    alt1: "Competir com os outros",
    alt2: "Sentir-se mais seguro e à vontade",
    alt3: "Cantar apenas músicas difíceis",
    alt4: "Isolar-se dos outros",
    answer: "U2FsdGVkX1/iN+SiRVgDLrHrI69DoM9nvGexBO4skiA="
}

const q5 = {
    questionNumber: 5,
    question: "Qual a importância do aquecimento vocal antes de cantar?",
    alt1: "Evitar dores de garganta e lesões nas cordas vocais",
    alt2: "Tornar a voz mais aguda",
    alt3: "Aumentar o volume da voz",
    alt4: "Não há necessidade de aquecimento",
    answer: "U2FsdGVkX18cDaxfODZINknTieDnSOeVC6UCXXb9qJ0"
}

const q6 = {
    questionNumber: 6,
    question: "Qual estilo musical é mais indicado para desenvolver a agilidade vocal?",
    alt1: "Música clássica",
    alt2: "Música popular",
    alt3: "Ópera",
    alt4: "Todos os estilos podem contribuir",
    answer: "U2FsdGVkX19QlI6MZLS7VGW6/G5ox/u+ZNAFXOAArsE="
}

const q7 = {
    questionNumber: 7,
    question: "Qual a relação entre a postura corporal e a qualidade vocal?",
    alt1: "Não há relação entre as duas",
    alt2: "Uma postura correta facilita a respiração e a projeção da voz",
    alt3: "Uma postura incorreta melhora a ressonância",
    alt4: "A postura só influencia a beleza do cantor",
    answer: "U2FsdGVkX19Rb/AsFpLqg/ukxd83RKEyZ8+wOp4HkPc="
}

const q8 = {
    questionNumber: 8,
    question: "Limitando a expressão de sentimentosComo o canto pode auxiliar no desenvolvimento da inteligência emocional?",
    alt1: "Limitando a expressão de sentimentos",
    alt2: "Facilitando a identificação e expressão de emoções",
    alt3: "Ignorando as emoções durante a performance",
    alt4: "Canalizando apenas emoções negativas",
    answer: "U2FsdGVkX1/rfhPiE3FIfts8DKAFLli9IgvjtCIQ/kU="
}

const q9 = {
    questionNumber: 9,
    question: "Qual o impacto do canto na saúde mental de idosos?",
    alt1: "Aumenta o isolamento social",
    alt2: "Diminui a autoestima",
    alt3: "Melhora o humor e a cognição",
    alt4: "Não há benefícios comprovados4",
    answer: "U2FsdGVkX191jBdc8p1080v4KbfdkMvnkUhAk/MuHsA="
}

const q10 = {
    questionNumber: 10,
    question: "O canto pode ser utilizado como terapia complementar para pacientes com quais doenças?",
    alt1: "Apenas para doenças respiratórias",
    alt2: "Para diversas doenças, como câncer, depressão e ansiedade",
    alt3: "Exclusivamente para crianças",
    alt4: "Não é recomendado para nenhum tipo de paciente",
    answer: "U2FsdGVkX198kKx3dViWe5lE4U/ZFn73p63q2/cy/Tg="
}

const q11 = {
    questionNumber: 11,
    question: "Qual a importância da postura correta ao cantar?",
    alt1: "A postura não interfere na qualidade da voz",
    alt2: "Uma postura ereta ajuda a projetar a voz, mas não é essencial",
    alt3: "A postura correta auxilia na respiração, na projeção da voz e na saúde vocal",
    alt4: "A postura só é importante para cantores profissionais",
    answer: "U2FsdGVkX18EWq4ePSfZu1CDgPZx7OLuoRLOtmObo/Q="
}

const q12 = {
    questionNumber: 12,
    question: "Qual a diferença entre vibrato e tremolo?",
    alt1: "Não há diferença entre os dois termos",
    alt2: "Vibrato é uma variação involuntária da altura da nota, enquanto tremolo é uma variação voluntária",
    alt3: "Vibrato é uma variação natural da altura da nota, enquanto tremolo é uma variação intencional da intensidade do som",
    alt4: "Vibrato é um defeito vocal, enquanto tremolo é uma técnica desejável",
    answer: "U2FsdGVkX1+FzTHWkV10YHdd7gzF2wQWV/yTRtahRd8="
}

const q13 = {
    questionNumber: 13,
    question: "Como o canto pode ajudar a lidar com emoções?",
    alt1: "O canto reprime as emoções",
    alt2: "O canto permite expressar e processar emoções de forma saudável",
    alt3: "O canto só é eficaz para emoções positivas",
    alt4: "O canto não tem relação com a saúde emocional.",
    answer: "U2FsdGVkX1/X0puGSUdyH5TMkzwj9ytdIh27P0q4WuI="
}

const q14 = {
    questionNumber: 14,
    question: "Quais os benefícios do canto em grupo para a saúde mental?",
    alt1: "Isolamento e introspecção",
    alt2: "Fortalecimento de laços sociais, redução do estresse e aumento da autoestima",
    alt3: "Competição e busca pela perfeição",
    alt4: "Apenas diversão e lazer",
    answer: "U2FsdGVkX1+Gz1IwYgjVW/eUzDesuXdbMU+GSp/onEo="
}

const q15 = {
    questionNumber: 15,
    question: "Quais as principais qualidades de um bom cantor profissional?",
    alt1: "Uma voz potente e bonita",
    alt2: "Técnica vocal sólida, musicalidade, interpretação e presença de palco",
    alt3: "Apenas uma voz bonita é suficiente",
    alt4: "É preciso ter um talento natural para cantar",
    answer: "U2FsdGVkX18Q1M3oVCGkTQXySxOhXdNaqLzjgHIyDfk="
}


const questions = [q1, q2, q3, q4, q5, q6, q7, q8, q9, q10, q11, q12, q13, q14, q15, ];